#<center>高数表1</center>

#####<center>极限      求导</center>

$a^n-b^n={\displaystyle a-b\over \displaystyle \sum_{i=0}^{n-1}a^ib^{(n-1)-i}}={a-b\over\displaystyle  a^{n-1}+a^{n-2}b+\cdots+b^{n-1}}$

$|\vec v|-|\vec u|\leq\Big||\vec v|-|\vec u|\Big|\leq|\vec v\pm\vec u|\leq|\vec v|+|\vec u|$

$|\alpha|-|\beta|\leq\Big||\alpha|-|\beta|\Big |\leq|\alpha\pm\beta|\leq |\alpha|+|\beta|$

$\displaystyle \lim_{x\to x_0^+} f(x)=f(x_0^+)$

$\displaystyle \lim_{x\to x_0^-} f(x)=f(x_0^-)$

$\displaystyle \lim_{x\to x_0^+} f'(x)=f_+(x_0)$

$\displaystyle \lim_{x\to x_0^-} f'(x)=f_-(x_0)$

---

$\tg\alpha=\tan\alpha$

$\tan^2 \alpha=\sec^2\alpha+1$

$\cot^2\alpha=\csc^2\alpha+1$

$\sin(\alpha\pm\beta)=\sin\alpha\cos\beta\pm\sin\beta\cos\alpha$

$\cos(\alpha\pm\beta)=\cos\alpha\cos\beta\mp\sin\alpha\sin\beta$

$\displaystyle \tan(\alpha\pm\beta)={\tan\alpha\pm\tan\beta\over 1\mp\tan\alpha\tan\beta}$

$\displaystyle \cot\alpha={1\over \tan\alpha}$

$\displaystyle \sec\alpha={1\over \cos\alpha}$

$\displaystyle \csc\alpha={1\over \sin\alpha}$

$\sin 2\alpha=2\sin\alpha\cos\alpha$

$\cos 2\alpha=\cos^2\alpha-\sin^2\alpha=1-2\sin^2\alpha=2\cos^2\alpha-1$

$\displaystyle \tan 2\alpha={2\tan\alpha\over 1-\tan^2\alpha}={2\over \cot\alpha-\tan\alpha}$

$a\sin\alpha+b\cos\alpha=\sqrt{a^2+b^2}\sin(\alpha+\arctan{b\over a})$

---

$y=\arcsin x=\sin^{-1}x\Rightarrow x=\sin y$

$y=\arccos x=\cos^{-1}x\Rightarrow x=\cos y$

$y=\arctan x=\tan^{-1}x\Rightarrow x=\tan y$

---

$\sin\alpha+\sin\beta=2\sin{\alpha+\beta\over 2}\cos{\alpha-\beta\over 2}$

$\sin\alpha-\sin\beta=2\cos{\alpha+\beta\over 2}\sin{\alpha-\beta\over 2}$

$\cos\alpha+\cos\beta=2\cos{\alpha+\beta\over 2}\cos{\alpha-\beta\over 2}$

$\cos\alpha-\cos\beta=-2\sin{\alpha+\beta\over 2}\sin{\alpha-\beta\over 2}$

---

$\sin\alpha\cos\beta={1\over 2}[\sin(\alpha+\beta)+\sin(\alpha-\beta)]$

$\cos\alpha\sin\beta={1\over 2}[\sin(\alpha+\beta)-\sin(\alpha-\beta)]$

$\cos\alpha\cos\beta={1\over 2}[\cos(\alpha+\beta)+\cos(\alpha-\beta)]$

$\sin\alpha\sin\beta=-{1\over 2}[\cos(\alpha+\beta)-\cos(\alpha-\beta)]$

---

$\displaystyle \sinh x=\sh x={e^x-e^{-x}\over 2}$

$\displaystyle \cosh x=\ch x={e^x+e^{-x}\over 2}$

$\displaystyle \tanh x=\th x={e^x-e^{-x}\over e^x+e^{-x}}$

$\text {arcsinh }x=\ln(x+\sqrt{x^2+1})$

$\text {arccosh }x=\ln(x+\sqrt{x^2-1}),x\geq 1$

$\displaystyle \text {arctanh }x={1\over 2}\ln{1+x\over 1-x}$

---

$\sinh(x\pm y)=\sinh x\cosh y\pm\cosh x\sinh y$

$\cosh(x\pm y)=\cosh x\cosh y\pm \sinh x\sinh y$

$\cosh^2 x-\sinh^2 x=1$

$\sinh 2x=2\sinh x\cosh x$

$\cosh 2x=\cosh^2 x+\sinh^2 x$

$\displaystyle \tanh 2x={2\over \tanh x+\coth x}={2\tanh x\over 1+\tanh^2 x}$

---

$\sinh x\cosh y={1\over 2}[\sinh(x+y)+\sinh(x-y)]$

$\cosh x\sinh y={1\over 2}[\sinh(x+y)-\sinh(x-y)]$

$\cosh x\cosh y={1\over 2}[\cosh(x+y)+\cosh(x-y)]$

$\sinh x\sinh y={1\over 2}[\cosh(x+y)-\cosh(x-y)]$

---

$\sinh x+\sinh y=2\sinh{x+y\over 2}\cosh{x-y\over 2}$

$\sinh x-\sinh y=2\cosh{x+y\over 2}\sinh{x-y\over 2}$

$\cosh x+\cosh y=2\cosh {x+y\over 2}\cosh {x-y\over 2}$

$\cosh x-\cosh y=2\sinh{x+y\over 2}\sinh{x-y\over 2}$

---

数列极限存在准则：

1. 夹逼定理：

若 $n>k$ 时 $\displaystyle c_n\leq a_n\leq b_n,\lim_{n\to\infty}c_n=\lim_{n\to\infty}b_n=a$

则 $\displaystyle \lim_{n\to \infty}a_n=a$

2. 单调有解收敛准则：单调有界数列一定收敛

---

柯西归并原理证明极限不存在：

若存在不完全相同的数列 $\{a_n\},\{b_n\}$，满足 $\displaystyle \lim_{n\to\infty} a_n=\lim_{n\to \infty} b_n$ ，且使得数列 $\{c_n\}$/函数 $f(x)$ 出现

$\displaystyle \lim_{n\to\infty}c_{a_n}\neq \lim_{n\to \infty }c_{b_n}$ / $\displaystyle \lim_{n\to\infty}f(a_n)\neq \lim_{n\to \infty }f(b_n)$

则数列 $\{c_n\}$ / 函数 $f(x)$ 极限不存在

---

若在相同变化趋势下，存在

$\lim f(x)=A,\lim g(x)=B$

则

$\lim [f(x)\pm g(x)]=A\pm B$

$\lim f(x)\cdot g(x)=A\cdot B$

$\lim{f(x)\over g(x)}={A\over B}(B\neq 0)$

$\lim cf(x)=cA$

若 $\displaystyle \lim_{u\to u_0}f(u)=A$ 和 $\displaystyle \lim_{x\to x_0} \varphi(x)=u_0$ 存在

则对 $y=f(u),u=\varphi(x)$ 有

$\displaystyle \lim_{x\to x_0}f[\varphi(x)]=A$

---

$\displaystyle \lim_{\alpha(x)\to 0}{\sin \alpha(x)\over \alpha(x)}=1$

>$\displaystyle \lim_{\alpha(x)\to 0}{\tan \alpha(x)\over \alpha(x)}=1$

>$\displaystyle \lim_{\alpha(x)\to 0}{1-\cos \alpha(x)\over {1\over 2}\alpha^2(x)}=1$

>$\displaystyle \lim_{\alpha(x)\to 0}{\tan\alpha(x)-\sin \alpha(x)\over \alpha^3(x)}={1\over 2}$

$\displaystyle \lim_{\alpha(x)\to \infty}[1+{1\over \alpha(x)}]^{\alpha(x)}=e$

>$\displaystyle \lim_{\alpha(x)\to 0}[1+\alpha(x)]^{1\over \alpha(x)}=e$

>$\displaystyle \quad\lim_{\alpha(x)\to 0}{\ln[1+\alpha(x)]\over \alpha(x)}=\lim_{\alpha(x)\to 0}\ln[1+\alpha(x)]^{1\over \alpha(x)}=\ln e=1$

>$\displaystyle \quad\lim_{\alpha(x)\to 0}{e^{\alpha(x)}-1\over \alpha(x)}=\lim_{\alpha(x)\to 0}\Big[{\ln\boldsymbol (1+[e^{\alpha(x)}- 1]\boldsymbol )\over e^{\alpha(x)}-1}\Big]^{-1}=1^{-1}=1$

---

在同一趋势下

$\lim{\alpha(x)\over \beta(x)}=0\Rightarrow \alpha=o(\beta)$

>$\alpha(x)$ 是 $\beta(x)$ 的高阶无穷小

$\lim {\alpha(x)\over \beta(x)}=\infty\Rightarrow \beta=o(\alpha)$

>$\alpha(x)$ 是 $\beta(x)$ 的低阶无穷小

$\lim {\alpha(x)\over \beta(x)}=C(C\neq 0)\Rightarrow\alpha=O(\beta)$

>$\alpha(x)$ 是 $\beta(x)$ 的同阶无穷小

$\lim {\alpha(x)\over \beta(x)}=1\Rightarrow \alpha\thicksim\beta$

>$\alpha(x)$ 是 $\beta(x)$ 的等价无穷小

$\lim{\alpha(x)\over \beta^k(x)}=C(C\neq 0)\Rightarrow\alpha=O(\beta^k)$

>$\alpha(x)$ 是 $\beta(x)$ 的 $k$ 阶无穷小

---

若在自变量 $x$ 的某一过程中， $\alpha(x)$ 为非零无穷小量

$\alpha(x)\thicksim\sin\alpha(x)\thicksim\ln[1+\alpha(x)]\thicksim [e^{\alpha(x)}-1]$

>$\alpha(x)\thicksim\sin\alpha(x)\thicksim\tan\alpha(x)$

>$\alpha(x)\thicksim\sin\alpha(x)\thicksim\arcsin\alpha(x)$

>$\alpha(x)\thicksim\tan\alpha(x)\thicksim\arctan\alpha(x)$

>$\quad\alpha(x)\thicksim[e^{\alpha(x)}-1]\Rightarrow[a^{\alpha(x)}-1]\thicksim\alpha(x)\ln a$

>$\quad\alpha(x)\thicksim\ln[1+\alpha(x)]\Rightarrow\log_a[1+\alpha(x)]\thicksim{\alpha(x)\over \ln a}$

$[1-\cos\alpha(x)]\thicksim{1\over 2}\alpha^2(x)$

$[1+\alpha(x)]^{\lambda}\thicksim\lambda\alpha(x)$

---

函数连续定义：

$\displaystyle \lim_{\Delta x\to 0}[f(x_0+\Delta x)-f(x_0)]=0$

$\displaystyle \lim_{x\to x_0}[f(x)-f(x_0)]=0$

>$\displaystyle \lim_{x\to x_0}f(x)=f(x_0)$

$f(x_0^+)=f(x_0^-)=f(x_0)$

---

$f(x_0^+)=f(x_0)$ 即在 $x=x_0$ 处函数右连续

$f(x_0^-)=f(x_0)$ 即在 $x=x_0$ 处函数左连续

对 $\forall x\in(a,b),f(x)$ 连续，即 $f(x)$ 在 $(a,b)$ 上连续

>$f(x)\in C(a,b)$

$f(x)\in C(a,b)$ 且 $f(x)$ 在 $x=a$ 右连续，即 $f(x)$ 在 $[a,b)$ 连续

>$f(x)\in C[a,b)$

同理可表明

>$f(x)\in C(a,b]$

>$f(x)\in C[a,b]$

$\displaystyle C=\bigcup_{a,b\in R}C[a,b]$

---

最大值最小值定理：

若 $f(x)\in C[a,b]$ 则 $\exist \xi_1,\xi_2\in[a,b]$ 使得对 $\forall x\in[a,b]$ 都有

$f(\xi_1)\leq f(x)\leq f(\xi_2)$

---

零点定理与介质定理：

若 $f(x)\in C[a,b],f(a)f(b)<0$ 则 $\exist \xi\in (a,b)$ 使得 $f(\xi)=0$

若 $f(x)\in C[a,b]$ 且 $f(x)$ 有最小值和最大值分别为 $m,M$ 则对 $\forall \mu\in[m,M],\exist \xi\in[a,b]$ 使得 $f(\xi)=\mu$

---

函数可导定义：

$\displaystyle \lim_{\Delta x\to 0}{f(x_0+\Delta x)-f(x_0)\over \Delta x}$ 存在

>${\text{d}f(x)\over \text{d}x}|_{x=x_0}={\text{d}\over \text{d}x}f(x)|_{x=x_0}=f'(x_0)$

$\displaystyle \lim_{x\to x_0}{f(x)-f(x_0)\over x-x_0}=0$

$f'_-(x_0)=f'_+(x_0)$

对 $\forall x\in(a,b)$ 都有 $f(x)$ 可导，即 $f(x)$ 在 $(a,b)$ 上可导

>$f(x)\in D(a,b)$

$\displaystyle D=\bigcup_{a,b\in R}D(a,b)$

可导一定连续，连续不一定可导

---

若 $\Delta y=A\Delta x+o(\Delta x)$

则 $\text{d}y=A\Delta x$

由 $\displaystyle f'(x_0)=\lim_{\Delta x\to 0}{\Delta y\over \Delta x}=A$

$\therefore \text{d}y=f'(x_0)\Delta x$

$\therefore \Delta y\approx \text{d}y=f'(x_0)\Delta x$

$\therefore y=f(x_0)+\Delta y\approx f(x_0)+f'(x_0)\Delta x$

---

由对 $y=x$ 上述分析得 $\text{d}x=\Delta x$

对 $\forall x\in R$ 都有 $\text{d}y=f'(x)\text{d}x$

---

$\text{d}(u+v)=\text{d}u+\text{d}v$

>$\displaystyle \text{d}(\sum_{i=1}^n\alpha_i)=\sum_{i=1}^n\text{d}\alpha_i$

$\text{d}(uv)=u \text{d}v+v \text{d}u$

>$\displaystyle \text{d}(\prod_{i=1}^n\alpha_i)=\sum_{i=1}^n\text{d}\alpha_i(\prod_{j\neq i}\alpha_j)$

$\text{d}({1\over v})=-{\text{d}v\over v^2}$

>$\text{d}({u\over v})=\text{d}(u\cdot{1\over v})={v\text{d}u-u\text{d}v\over v^2}$

${\text{d}y\over \text{d}x}={\text{d}y\over \text{d}u}{\text{d}u\over \text{d}v}\cdots{\text{d}\mu\over \text{d}x}$

$\text{d}C=0$

>$\text{d}Cu=C\text{d}u$

$\text{d}x^{\mu}=\mu x^{\mu-1}\text{d}x$

$\text{d}\sin x=\cos x\text{d}x$

>$\text{d}\csc x=\csc x\cot x\text{d}x$

$\text{d}\cos x=-\sin x\text{d}x$

>$\text{d}\sec x=\sec x\tan x\text{d}x$

>$\text{d}\tan x=\sec^2 x \text{d}x$

>$\text{d}\cot x=-\csc^2 x\text{d}x$

$\text{d}a^x=a^x\ln a\text{d}x$

>$\text{d}e^x=e^x\text{d}x$

$\text{d}\log_ax={1\over x\ln a}\text{d}x$

>$\text{d}\ln x={1\over x}\text{d}x$

>$\text{d}\ln\ |f(x)|={f'(x)\over f(x)}\text{d}x$

$\text{d}\sinh x=\cosh x\text{d}x$

$\text{d}\cosh x=\sinh x\text{d}x$

>$\text{d}\tanh x=(1-\tanh^2 x)\text{d}x$

$\text{d}\sqrt{a^2-x^2}=-{x\over \sqrt{a^2-x^2}}\text{d}x$

$\text{d}\sqrt{x^2\pm a^2}={x\over \sqrt{x^2\pm a^2}}\text{d}x$

$\text{d}\ln(x+\sqrt{x^2\pm a^2})={1\over \sqrt {x^2\pm a^2}}\text{d}x$

>$\text{d}\text { arcsinh }x={1\over \sqrt{x^2+1}}\text{d}x$

>$\text{d}\text { arccosh }x={1\over \sqrt{x^2-1}}\text{d}x$

$\text{d}\arcsin x={1\over \sqrt{1-x^2}}\text{d}x$

$\text{d}\arccos x=-{1\over \sqrt{1-x^2}}\text{d}x$

$\text{d}\arctan x={1\over 1+x^2}\text{d}x$

$\text{d} \text { arccot } x=-{1\over 1+x^2}\text{d}x$

---

$
\begin{cases}
f^{(n)}(x)={\text{d}^n\over \text{d}x^n}y={\text{d}\over \text{d}x}({\text{d}^{n-1}\over \text{d}x^{n-1}}y),n>1
\\[2ex]
{\text{d}^0\over \text{d}x^0}y=y
\end{cases}
$

$\forall x\in(a,b),f(x)$ 在 $(a,b)$ 上有连续的 $n$ 阶导数，记为

$f\in C^n(a,b)$

>$\displaystyle C^n=\bigcup_{a,b\in R}C^n(a,b)$

${\text{d}^n\over \text{d}x^n}x^\mu=
\begin{cases}
{\mu!\over (\mu-n)!}x^{\mu-n},n\leq \mu
\\[2ex]
0,n>\mu
\end{cases}
,\mu\geq0
$

>${\text{d}^n\over \text{d}x^n}(ax+b)^{\mu}=
\begin{cases}
a^n\cdot{\mu!\over (\mu-n)!}(ax+b)^{\mu-n},n\leq \mu
\\[2ex]
0,n>\mu
\end{cases}
,\mu\geq0
$

${\text{d}^n\over \text{d}x^n}({1\over x})={(-1)^nn!\over x^{n+1}}$

>${\text{d}^n\over \text{d}x^n}({1\over ax+b})=a^n{(-1)^nn!\over (ax+b)^{n+1}}$

${\text{d}^n\over \text{d}x^n}x^\mu=(-1)^n\cdot {(-\mu+n-1)!\over (-\mu-1)!}x^{\mu-n},\mu<0$

>${\text{d}^n\over \text{d}x^n}(ab+b)^\mu=(-a)^n\cdot{(-\mu+n-1)!\over (-\mu-1)!}x^{\mu-n},\mu<0$

${\text{d}^n\over \text{d}x^n} \sin(ax+b)=a^n\sin(ax+b+n\cdot {\pi \over 2})$

${\text{d}^n\over \text{d}x^n}\cos(ax+b)=a^n\cos(ax+b+n\cdot{\pi \over 2})$

${\text{d}^n\over \text{d}x^n} a^x=(\ln a)^n\cdot a^x$

$\quad {\text{d}^n\over \text{d}x^n} \ln(ax+b)$

$={\text{d}^{n-1}\over \text{d}x^{n-1}}[{\text{d}\over \text{d}x}\ln (ax+b)]$

$={\text{d}^{n-1}\over \text{d}x^{n-1}}({1\over ax+b}\times a)$

$=a^n{(-1)^{n-1}(n-1)!\over (ax+b)^n}$

$\begin{cases}
x=\varphi(t)
\\[2ex]
y=\psi(t)
\end{cases}
\Rightarrow {\text{d}y\over \text{d}x}={{\text{d}\over \text{d}t}y\over {\text{d}\over \text{d}t}x}={\psi'(t)\over \varphi'(t)}$
$
\qquad \qquad \quad \Rightarrow {\text{d}^2\over \text{d}x^2}y={\text{d}({\text{d}y\over \text{d}x})\over \text{d}x}={{\text{d}\over \text{d}t}[{\psi'(t)\over \varphi'(t)}]\over {\text{d}\over \text{d}t}x}={\psi''(t)\varphi'(t) - \varphi''(t)\psi'(t)\over [\varphi'(t)]^3}
$

---

费马定理：

若函数 $f(x)$ 在点 $x_0$ 的某个邻域 $U(x_0,\delta)$ 内有定义并且在 $x_0$ 处可导，如果对 $\forall x\in U(x_0,\delta)$ 恒有

$f(x)\leq f(x_0)$ 或 $f(x)\geq f(x_0)$ 

则有 $f'(x_0)=0$

---

罗尔定理、拉格朗日中值定理、柯西中值定理：

罗尔定理：

若 $f(x)\in C[a,b]\bigcap D(a,b),f(a)=f(b)$ 则 $\exist\xi\in(a,b)$ 使得 $f'(\xi)=0$

拉格朗日中值定理：

若 $f(x)\in C[a,b]\bigcap D(a,b)$ 则 $\exist\xi\in(a,b)$ 使得 $f'(\xi)={f(b)-f(a)\over b-a}$

> $f(b)-f(a)=f'(\xi)(b-a)$

> 有限增量公式：取 $x_0,x_0+\Delta x\in[a,b]$ ，则在 $x_0,x_0+\Delta x$为端点的区间上，有 $\Delta y=f(x_0+\Delta x)-f(x_0)=f'(x_0+\theta \Delta x)\cdot \Delta x(0<\theta <1)$

柯西中值定理：

若 $f(x),g(x)\in C[a,b]\bigcap D(a,b)$ 且对 $\forall x\in(a,b)$ 都有 $g'(x)\neq 0$ 则 $\exist \xi\in(a,b)$ 使得 ${f'(\xi)\over g'(\xi)}={f(b)-f(a)\over g(b)-g(a)}$

---

泰勒展开：

$f(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+{f''(x_0)\over 2!}(x-x_0)^2+\cdots+{f^{(n)}(x_0)\over n!}(x-x_0)^n+R_n(x)$

$\displaystyle \qquad\ =\sum_{i=0}^n{f^{(i)}(x_0)\over i!}(x-x_0)^i+R_n(x)$

其中拉格朗日余项 $R_n(x)={f^{(n+1)}(\xi)\over (n+1)!}(x-x_0)^{n+1},\xi\in(x,x_0)$

当 $R_n(x)=o[(x-x_0)^n]$ 时为佩亚诺型余项

---

麦克劳林展开：

$f(x)=f(0)+f'(0)x+{f''(0)\over 2!}x^2+\cdots+{f^{(n)}(0)\over n!}x^n+o(x^n)$

$\displaystyle \qquad\ =\sum_{i=0}^n{f^{(i)}(0)\over i!}x^i+o(x^n)$

---

$o(x^n)\Rightarrow o(x^{n-m})$  高阶无穷小可以当低阶无穷小用

$o(x^n)\pm o(x^{n+m})=o(x^n)$

$o(x^n)\cdot o(x^m)=o(x^{n+m})$

---

$e^x=1+x+{1\over 2!}x^2+\cdots+{1\over n!}x^n+o(x^n)$

$\displaystyle \quad\ =\sum_{i=0}^n{x^i\over i!}+o(x^n)$

$\sin x=x-{x^3\over 3!}+{x^5\over 5!}-\cdots+{(-1)^{m-1}\over (2m-1)!}x^{2m-1}+o(x^{2m})$

$\displaystyle \qquad\ =\sum_{i=0}^{m-1}{(-1)^ix^{2i+1}\over (2i+1)!}+o(x^{2m})$

$\cos x=1-{x^2\over 2!}+{x^4\over 4!}-\cdots +{(-1)^m\over (2m)!}x^{2m}+o(x^{2m})$

$\displaystyle\qquad\ =\sum_{i=0}^m{(-1)^ix^{2i}\over (2i)!}+o(x^{2m})$

$\ln(1+x)=x-{1\over 2}x^2+{1\over 3}x^3-\cdots+{(-1)^{n-1}\over n!}x^n+o(x^n)$

$\displaystyle \qquad\qquad\ =\sum_{i=1}^n{(-1)^{i-1}x^i\over i}+o(x^n)$

$(1+x)^\alpha=1+\alpha x+{\alpha(\alpha-1)\over 2!}x^2+\cdots+C_\alpha^nx^n+o(x^n)$

$\displaystyle \qquad\quad\ \ \ =\sum_{i=0}^nC_\alpha^ix^i+o(x^n),n\leq \alpha$

---

洛必达法则：

若 $f(x),g(x)$ 在 $x_0$ 的某去心邻域内可导，且 $g'(x_0)\neq 0$

若满足 $\displaystyle \lim_{x\to x_0}f(x)=\lim_{x\to x_0} g(x)=0,\lim_{x\to x_0} {f'(x)\over g'(x)}$ 存在

则 $\displaystyle \lim_{x\to x_0}{f(x)\over g(x)}=\lim_{x\to x_0}{f'(x_0)\over g'(x_0)}$

简记为 $0\over 0$ 型

---

洛必达法则的变型

${\infty\over \infty}={{1\over \infty}\over {1\over \infty}}={0\over 0}$

$0\cdot\infty=0\cdot{1\over 0}={0\over 0}$

$0^0=e^{0\cdot \ln 0}=e^{0\cdot\infty}$

$1^\infty=e^{\infty\cdot \ln 1}=e^{0\cdot \infty}$

$\infty^0=e^{0\cdot\ln\infty}=e^{0\cdot\infty}$

$\infty\pm\infty={1\over 0}\pm{1\over 0}={1\cdot 0\pm 0\cdot 1\over 0\cdot 0}={0\over 0}$

（注意：以上的都是记号，不是算术式。使用洛必达法则满足上述条件时即可使用）

---

$\displaystyle \lim_{x\to \infty/+\infty/-\infty}f(x)=A$ 则称 $y=A$ 为曲线 $f(x)$ 的水平渐近线

$\displaystyle \lim_{x\to x_0/x_0^+/x_0^-}=\infty$ 则称 $x=x_0$ 为曲线 $f(x)$ 的铅直渐近线

$
\begin{cases}
\displaystyle a=\lim_{x\to\infty/+\infty/-\infty}{f(x)\over x}
\\[2ex]
\displaystyle b=\lim_{x\to\infty/+\infty/-\infty}[f(x)-ax]
\displaystyle 
\end{cases}
$

当且仅当两个极限都存在时，称 $y=ax+b$ 为曲线 $y=f(x)$ 的斜渐近线

---

曲率 $K={|y''|\over (1+y'^2)^{3\over 2}}$

$
\begin{cases}
x=\varphi(t)
\\[2ex]
y=\psi(t)
\end{cases}
\Rightarrow
K={|\psi''(t)\varphi'(t)-\varphi''(t)\psi'(t)|\over [\varphi'^2(t)+\psi'^2(t)]^{{3\over 2}}}
$

曲率半径 $\rho={1\over K}$
